美艦撞船案涉海軍出錯

美艦撞船案涉海軍出錯

國際新聞

「費茨杰拉德號」右邊船身損毀嚴重。
美軍導彈驅逐艦「費茨杰拉德號」今年6月跟菲律賓貨船在日本本州對開相撞、導致7美兵死亡事故，初步調查顯示，是美方船員連番出錯所致。
一名美國國防部官員前日向傳媒說：「他們（費茨杰拉德號船員）到最後一刻才有行動。他們定要為所做的負責，我們非常認真對待今次事件，畢竟死了七名船員。」另一官員亦說：「出了連串錯誤，結論將指向是我們（美海軍）的錯。」

或建議懲罰船員

雖然有關結論僅屬首階段結果，但兩名官員都指，費茨杰拉德號船員事前都未有發現貨船駛近，亦未能採取任何所需行動避免兩船相撞。暫時未能證實船員事前有否召喚指揮官到駕駛室。
此外，調查人員亦正查證，費茨杰拉德號出事時是否正以高於預期的航速，駛往原定翌日要抵達的目的地。
即使調查仍會繼續，但海軍第七艦隊指揮官奧庫安（Joseph Aucoin）將研究初步調查結果，或會對相關人員作出懲罰建議。除了美國海軍，美國海岸防衞隊和日本海上自衞隊亦正進行調查。有指由於船員已交代事件，加上調查人員亦收集了雷達數據，最終調查結果會大變的機會不大。
美國海軍發聲明回應傳媒查詢，指「現時調查仍在初步階段，暫未有確實的資料公佈。這刻揣測出事原因或其他問題都是言之過早。待有更詳細資料，我們會向出事船員家人、國會相關委員會及公眾交代」。
美國有線新聞網絡/路透社

相關新聞

海豹特擊隊或誕首位女兵
國際新聞 8小時前

華文傳媒
聽住先啦

都幾肯定係美軍出錯， 咁低調就知。